<resources>
    <string name="app_name">30 советов по кулинарии</string>

    <string name="short_advice_1">Чистите овощи перед нарезкой</string>
    <string name="long_advice_1">Овощи легче нарезать, когда они чистые и сухие. Это поможет избежать скольжения и сделает процесс более безопасным.</string>

    <string name="short_advice_2">Используйте острые ножи</string>
    <string name="long_advice_2">Острые ножи не только облегчают нарезку, но и уменьшают риск порезов. Чем острее нож, тем меньше усилий нужно при нарезке.</string>

    <string name="short_advice_3">Не забывайте про морскую соль</string>
    <string name="long_advice_3">Морская соль добавляет глубину вкуса. Используйте её в процессе готовки, а не только в конце, чтобы раскрыть аромат ингредиентов.</string>

    <string name="short_advice_4">Дайте мясу отдохнуть</string>
    <string name="long_advice_4">После жарки дайте мясу отдохнуть 5-10 минут. Это позволяет сокам перераспределиться, и мясо будет более сочным.</string>

    <string name="short_advice_5">Проверяйте готовность с помощью термометра</string>
    <string name="long_advice_5">Использование кухонного термометра помогает избежать недоготовленного или пережаренного мяса. Это особенно важно для курицы и свинины.</string>

    <string name="short_advice_6">Добавляйте лимонный сок в блюда</string>
    <string name="long_advice_6">Лимонный сок помогает сбалансировать вкус и добавляет свежести. Он отлично подходит для салатов, рыбы и десертов.</string>

    <string name="short_advice_7">Используйте свежие травы</string>
    <string name="long_advice_7">Свежие травы придают блюдам яркий вкус и аромат. Добавляйте их в конце готовки, чтобы сохранить их свойства.</string>

    <string name="short_advice_8">Не бойтесь экспериментировать с пряностями</string>
    <string name="long_advice_8">Пряности могут полностью изменить вкус блюда. Пробуйте новые комбинации, чтобы найти свои любимые.</string>

    <string name="short_advice_9">Готовьте на медленном огне</string>
    <string name="long_advice_9">Медленное приготовление позволяет вкусам лучше смешиваться и развиваться. Это особенно важно для супов и рагу.</string>

    <string name="short_advice_10">Используйте кастрюли и сковороды с толстым дном</string>
    <string name="long_advice_10">Они равномерно распределяют тепло и предотвращают пригорание. Это особенно полезно для жарки и тушения.</string>

    <string name="short_advice_11">Замораживайте остатки</string>
    <string name="long_advice_11">Если у вас осталась еда, заморозьте её в порционных контейнерах. Это поможет избежать пищевых отходов и сэкономит время на будущие ужины.</string>

    <string name="short_advice_12">Пробуйте разные способы приготовления</string>
    <string name="long_advice_12">Не ограничивайтесь жаркой. Запекайте, варите, готовьте на пару или гриле, чтобы разнообразить свои блюда.</string>

    <string name="short_advice_13">Чистите кухонные инструменты сразу</string>
    <string name="long_advice_13">Это сэкономит вам время и силы в конце готовки. Кроме того, чистая кухня вдохновляет на новые кулинарные эксперименты.</string>

    <string name="short_advice_14">Не забывайте про маринады</string>
    <string name="long_advice_14">Маринады делают мясо более нежным и ароматным. Оставьте мясо в маринаде на несколько часов или на ночь для лучшего результата.</string>

    <string name="short_advice_15">Используйте правильную посуду для запекания</string>
    <string name="long_advice_15">Разные блюда требуют разных форм и материалов для запекания. Стеклянные и керамические формы отлично подходят для запеканок.</string>

    <string name="short_advice_16">Приготовьте заранее</string>
    <string name="long_advice_16">Планы на неделю помогут вам избежать спешки и стресса. Приготовьте ингредиенты заранее, чтобы упростить процесс готовки.</string>

    <string name="short_advice_17">Следите за температурой ингредиентов</string>
    <string name="long_advice_17">Комнатная температура ингредиентов, таких как яйца и масло, помогает добиться лучшего результата в выпечке.</string>

    <string name="short_advice_18">Не забывайте про баланс вкусов</string>
    <string name="long_advice_18">Используйте сладкие, кислые, соленые и горькие ингредиенты, чтобы создать гармоничное блюдо. Это сделает его более интересным.</string>

    <string name="short_advice_19">Готовьте с любовью</string>
    <string name="long_advice_19">Ваша энергия и настроение влияют на вкус блюда. Готовьте с удовольствием, и это обязательно отразится на результате!</string>

    <string name="short_advice_20">Пробуйте блюда на вкус в процессе готовки</string>
    <string name="long_advice_20">Это поможет вам корректировать приправы и ингредиенты по мере необходимости. Не бойтесь вносить изменения!</string>

    <string name="short_advice_21">Используйте кухонные гаджеты</string>
    <string name="long_advice_21">Миксеры, блендеры и соковыжималки могут значительно упростить процесс готовки. Используйте их для достижения лучших результатов.</string>

    <string name="short_advice_22">Не забывайте про текстуру</string>
    <string name="long_advice_22">Добавление хрустящих ингредиентов, таких как орехи или семена, может сделать блюдо более интересным и сбалансированным.</string>

    <string name="short_advice_23">Не забывайте про подачу</string>
    <string name="long_advice_23">Эстетика подачи блюда важна. Используйте яркие тарелки и украсьте блюда зеленью для более привлекательного вида.</string>

    <string name="short_advice_24">Пробуйте местные продукты</string>
    <string name="long_advice_24">Использование сезонных и местных ингредиентов делает блюда более свежими и вкусными. Это также поддерживает местных производителей.</string>

    <string name="short_advice_25">Не спешите</string>
    <string name="long_advice_25">Кулинария — это искусство. Наслаждайтесь процессом, не торопитесь, и ваше блюдо обязательно получится вкусным.</string>

    <string name="short_advice_26">Изучайте рецепты, но не бойтесь импровизировать</string>
    <string name="long_advice_26">Рецепты — это лишь руководство. Не стесняйтесь изменять их по своему вкусу и добавлять свои любимые ингредиенты.</string>

    <string name="short_advice_27">Используйте остатки для новых блюд</string>
    <string name="long_advice_27">Превратите остатки в новые блюда, например, сделайте запеканку или суп. Это не только экономично, но и творчески!</string>

    <string name="short_advice_28">Готовьте на пару</string>
    <string name="long_advice_28">Приготовление на пару сохраняет витамины и минералы в овощах. Это полезный и вкусный способ приготовления, который стоит попробовать.</string>

    <string name="short_advice_29">Используйте бульон вместо воды</string>
    <string name="long_advice_29">Приготовление риса или супов на бульоне придаёт блюдам более насыщенный вкус. Это простой способ улучшить любое блюдо.</string>

    <string name="short_advice_30">Не забывайте про десерты</string>
    <string name="long_advice_30">Уделите время на приготовление десертов. Даже простые сладости могут стать отличным завершением ужина и порадовать ваших близких.</string>

</resources>